{
    "question": "Gambar pertunjukkan musik ansambel dan musik ansambel campuran?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gambarnya adalah musik ansambel:musik yang di mainkan hanya dengan 1 jenis alat musik,contoh:ansambel yang hanya memakai gitar<br><br>musik ansambel campuran:musik yang dimainkan dengan lebih dari 1 jenis alat musik,contoh:Gamelan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-musik-daerah-juga-disebut-musik-tradisional-365",
            "question": "Mengapa musik daerah juga disebut musik tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Seni Musik<br>Kelas : X (1 SMA)<br><br>Pembahasan :<br>Musik daerah disebut musik tradisional, karena\u00a0musik tersebut berkembang secara tradisional di kalangan suku-suku tertentu,\u00a0hidup dalam masyarakat secara turun temurun dan dipertahankan sebagai sarana hiburan, selalu berpegang teguh pada norma dan tradisi (atau adat) kebiasaaan yang ada di daerah secara turun temurun, serta sebagai\u00a0<span>warisan leluhur yang diturunkan secara lisan sehingga tidak diketahui siapa pencetusnya dan tidak menonjolkan sikap perorangan karena musik daerah ini adalah milik suatu daerah.<br></span><span>Fungsi musik daerah, yaitu :<br>1. sebagai sarana upacara adat;<br>2. pengiring tarian dan pertunjukan;<br>3. media komunikasi;<br>4. sarana hiburan dan pendidikan.<br><br>Tiga komponen musik daerah yang saling mempengaruhi, yaitu : seniman, musik itu sendiri, dan masyarakat penikmatnya.<br></span>Contoh alat musik daerah, yaitu : angklung, sasando, sampek, gamelan, dan lain-lain.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-suara-monophonic-dan-poliphonik-441",
            "question": "Jelaskan perbedaan suara monophonic dan poliphonik !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mono : serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi yang berbeda yang hanya berbunyi dengan satu nada pada satu waktu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "monophonic yaitu jenis musik yang merupakan serangkaian bunyi bip yang memiliki frekuensi berbeda yang hanya berbunyi pada satu nada dn pda satu waktu.<br>sedangkan polyphonic yaitu nada yang menghasiklan 40 nada berbda dalam satu waktu .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ragam-hias-setiap-daerah-berbeda-bedaapa-penyebabnya-855",
            "question": "Mengapa ragam hias setiap daerah berbeda-beda?apa penyebabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor budaya setempat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena setiap daerah memiliki keunikan masing-masing. penyebabnya ragam hias di indonesia bermacam-macam. Makasih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-komponis-dan-sebutkan-komponis-yang-and-958",
            "question": "Apa yang di maksud dengan komponis dan sebutkan komponis yang anda ketahui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komponis adalah <span>orang yang menciptakan hasil karya musik.<br>komponis-komponisnya yaitu : Addie MS, Erwin Gutawa, Elfas Secoria, Purwacaraka dan Dwiki Dharmawa.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-irama-34-mengandung-arti-dalam-satu-rangkaian-gerak-memilik-562",
            "question": "Pola irama 3/4 mengandung arti dalam satu rangkaian gerak memiliki..    a. dua unsur gerak \r\n b. tiga unsur gerak\r\n c. 3/4 unsur gerak\r\n d. 4 unsur gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah :b.tiga unsur gerak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jwb =b.3 unsur gerak karena ada 4 unsur dalm st rangkaian gerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-laras-pelog-dengan-laras-slendro-pada-m-545",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara laras pelog dengan laras slendro pada musik gamelan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "laras slendro adalah susunan nada-nada di dalam satu gembyangan atau oktaf bersruti lima sama rata atau paling tidak dapat dikatakan sama.<span>laras slendro ini mempunyai 5(lima) nada pokok<br></span><span>laras pelog adalah susunan nada-nada dalam 1(satu) gembyangan, angkep atau oktaf yang bersruti 5(lima) tidak sama, terdiri dari panjang dan pendek.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-agar-tokoh-teater-tradisional-dikenal-oleh-msya-808",
            "question": "Bagaimana caranya agar tokoh teater tradisional dikenal oleh msyarkat dan menginspirasi kita\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di sosialisasikan ke acara televisi agar seluruh indonesia dapat menontonnya.\ndan mendidik para penonton melalu lawakannya yg dapat dimengerti bahasanya dan menjaga tutur bahasanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tentu saja dengan mengenalkannya secara step-by-step melalui mulut ke mulut, dari satu tempat ketempat lain. Dan tentu saja dapat menggunakan media yg sudah ada seperti medsos. Serta idak lupa untuk meninggkatkan sosialisasi kesenian tersebut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-apakah-yang-digunakan-tari-piring-766",
            "question": "Pola lantai apakah yang digunakan tari piring",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pola lantai pada tari piring yaitu <span>lingkaran besar dan kecil, berbaris, spiral,\nhorizontal, dan vertikal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}